官不排除警員捏造供詞指不能盡信 港大生脫襲警罪 惟堵路罪成明判刑

網民去年11.11發起「黎明行動」三罷及堵路，20歲港大護理系男生被指於大埔公路堵路及襲警，案件早前審理。裁判官陳炳宙今裁決時指，警員作供有可能誇大修飾，不排除捏造，且自相矛盾，證供質素欠佳，不能盡信，裁定襲警罪脫，惟另一項在公眾地方造成阻礙的傳票則罪成，案件押至明天判刑。

某裁判官：證明警員無夾口供

主審裁判官陳炳宙在裁決時指，當時休班警員沈德華駕駛私家車行經現場，看見兩名身穿黑衣的人將防撞桿拋出路面，沈接載報稱遇襲的Y重返現場，Y及沈兩人先後下車追截黑衣人。

陳官指沈要在觀察的五秒內既要注意行車安全，又要識別黑衣人的衣著、外貌，甚至可說出眼鏡框顏色。陳官認為沈的供詞令人難以置信，有證供誇大修飾的可能。

此外，沈同意身為便衣休班警，對疑犯行使武力時表露警察身份一事重要。然而，沈在警方書面供詞稱在制服被告後表露身份，但在庭上卻供稱已立即表露身份。陳官不排除沈捏造有關說法，沒有道出全部事實，不接納沈的證供。

至於報稱被襲的遇襲警員Y，陳官認為Y的證供自相矛盾，起初稱下車目的是拘捕，其後改口稱為「初步調查」，但行車紀錄儀顯示Y下車前已知悉要拘捕堵路疑犯。

此外，Y是在將被告柙解回警署，見到值日官後才跟沈說出被襲一事。陳官質疑Y報稱被襲，為何不在現場告訴沈？由沈以襲警罪被告？Y更沒有通知值日官，而陳官亦認為Y描述有關被告的襲警動作不自然。總而言之，陳官認為Y證供質素欠佳，不可盡信，基於控方未能舉證至毫無合理疑點，裁定被告襲警罪脫。

其實我對於法官對證人證供既評價方面唔可以當做一個好似RESUME咁樣既留底紀錄黎去判斷返整個機關往後既可信程度真係好撚ON9

呢單都係粉嶺法院

另外個條大唔大機會要坐

陳官在裁決前指，發現聆訊證據與傳票內容出現差異，例如「三個防撞欄」應為「三支防撞桿」，以及被阻道路應由「一條行車線」改為「兩條行車線」，終決定根據《裁判官條例》第27條修改傳票內容。

陳官並批評指，控方早於開審前曾修改傳票內容，聆訊期間亦沒再修改傳票內容，表現強差人意。陳官直言，如果控方及警員留意證據，應不難發現當中差異；惟他強調法庭並非懲罰疏忽職守的機構，故今除修改傳票內容，亦批准辯方就改傳票內容一事取得訟費。

近期幾單判80-120小時社會服務令

呢啲官愈來愈少了

咁都定啲 btw 做完好走啦

Deadbody wins again